美軍罕見集結3艘航母至印太水域巡航展示實力向中國施壓

綜合外媒報導，近期美中衝突升溫，除因港版國安法外，還包括中國在南海部署動作頻頻，致使美方罕見大秀海軍拳頭，除了3艘航艦外，還包含巡洋艦、驅逐艦，戰機和其他軍機在內，巡洋場面壯觀，向中國釋出警告訊息。

美國智庫戰略暨國際研究中心（CSIS）亞洲事務資深顧問葛來儀（Bonnie Glaser）指出，「中國近期出現美國深受疫情打擊言論，認為美國軍備程度很低，所以這次美國海軍的行動，或許是在警告中國請勿錯估情勢」。

葛來儀表示，「中國一定會將這次美國海軍的行動視為挑釁行為，當作美國破壞區域穩定的例子」。3艘航艦戰鬥群同時出現在印太區域其實非比尋常，因為航艦數量有限，也需要保修，進行港口訪問、訓練或至其他地方執行任務，但隨著中國成為首要安全威脅，美國已將資源重新調整，部署亞洲以把握與中國抗衡的時機。

美國印太司令部作戰司令科勒（Stephen Koehler）指出，「展現強大的能力是競爭的一部分，如同我時常向同袍說的，在競爭時，你必須要展現出贏的力量」，並表示，航艦及航艦戰鬥群是美國海軍的象徵，現在已經有3艘都在印太水域。另外，科勒亦告訴《美聯社》，中國人民解放軍正在南海緩慢建立軍事據點，美國及當地其他盟國已經加強行動，試圖削弱中國發展。

Sir this way

推

三個戰鬥群
屌喇星
成日沿海一日炸爛晒得唔得

開隻蘇聯古董出黎比呢d二三十歲嘅美軍睇下

幾時到支共派遼寧號山東號去紐約同維州外海示弱？啊唔記得兩隻廢鐵要入油，關島都未到就會收皮

攻台未

中國果d空母嚇下賓佬越南仔就得啫!見到美國海軍縮都縮唔切啦！

中國洗閪航母人地都就撚晒你 打仗係你門口打

你地國民都知啦 去到夏威夷當你贏啦

怕啥 我們有遼寧號

如果中國空母只係想用黎打台灣，夠唔夠用？

台灣國防唔差 其實有機五五波

台灣只需要頂一小時

中國d飛機做唔做到野我唔知

但台灣機全部美國貨 做到保衛國土既

問題中共用地對地飛彈狂炸都好夠做
近到唔洗派戰機飛過嚟都炸到
Cheap雞飛彈都射程內

以中共份人 有把握一早做左....

幾時俾美軍「驚掉眼球」呀？

2019-10新聞

美國《商業內幕》對全球航空母艦進行評比，以運作是否曾出現故障或功能缺失，造成航母最終和原先設計有落差為考核標準，選出全球7艘最爛航空母艦，而榜首便是中國大陸的遼寧艦。但此言遭大陸軍事專家反駁，直指美國媒體為了維護美國霸權，貶抑他國海軍實力，等中國完全自行建造的002型航空母艦真的服役，必會讓美媒「驚掉眼球」。

據美國《商業內幕》報導，遼寧艦前身為瓦良格號，由烏克蘭起造，卻因為經歷蘇聯解體，計畫擱置，直到1998年時，港商徐增平以打造海上賭場為由購買，最後輾轉交給北京當局，才又重新開始營建。

報導內文指出，遼寧號在2012年開始服役，是中國第一艘航空母艦，但在僅僅數年後，便出現失去動力的重大故障，甚至因蒸汽機爆炸，損毀艦上電力系統，從那之後，遼寧號的動力系統便一直不可靠，就如大多數來自蘇聯的基輔級航母一樣，主要用於訓練艦之用。

不過此番言論卻遭大陸軍事專家大力抨擊。據搜狐網《淺聊軍事》文章報導，中國海軍少將尹卓也曾表示，遼寧艦拉出去就能打。艦上搭載了先進的防空系統、反艦系統、電力系統。良好的保養系統也讓延長了遼寧艦的壽命。據消息稱，遼寧艦能搭載24架殲-15艦載機、12架艦載直升機，艦載機的出勤量每天能夠達到70架次左右。而且自服役後，科研人員就一直沒有停止對它的改造，如今遼寧艦絕對有超出美國媒體所認為的的戰力。

文章強調，美國媒體之所以如此宣傳，是為了維護美國的霸權，否定一些中國在軍事上取得的成績，鼓吹世上美國一家獨大。中國航空母艦建設還在蓄力階段，沒有驕人成績是正常的，等到中國完全自建的002航母交付給海軍之後，相信他們定會驚掉眼球。

現代戰爭對強既一方有利，因為訊息流通
弱方好難做到偷襲之類既戰術

你中国擺好飛彈準備射？
全世界衞星mon 住你
用霧霾遮撚住囉笨

你未擺好位歐美d援軍集結晒俾埋warning

而家佢開始日日派軍艦騷擾，突然間有一日黎真#haha#do

話做賭船呃鳩人賣

要登台唔係派幾隻軍艦就做到既事
中方有大動作美軍自然識判斷真偽

炸完都要登陸
支那無航母戰鬥群
未岀港口都比美帝炸到傻
諗唔到有咩機會埋到台灣岸

如果炸到中南海
美國可能扶殖蔡英文做中國總統

到而家我都唔知呢啲艦有咩分別

除了3艘航艦外，還包含巡洋艦、驅逐艦

如果真係打台灣唔洗用到航母，距離太近，直接係福建起飛都得

但正路台灣人都唔想管返支那班蓄牲

點會管阿，一定變三等公民不凖進入香港，台灣

定係中國搵班親美人士整多個政權算

都有機會，但成個中國唔會有，就算有都可能係共諜

中國啲軍艦唔係好鍾意撞鳩人地㗎咩 過去撞下啲美軍啦

正路班官都唔反美 有錢齊齊搵最好
平日都係呃下班蟻民多
加上真心反美班仆街都唔會下下揀移去美國

舊時定義係巡洋：大型、可以自己獨立執行任務；驅逐：細啲，要同其他戰艦合作補給。但現代驅逐都可以好大同獨立作戰

支那:我地有桂林號 未驚過

你炸完之後呢？
你炸完唔登陸 咪比人大條道理打你老味484囉
美國佬分豬肉咁分 就係等每一個細國
唔需要強大既軍力
靠多方夾擊黎變你皮
同單一打一個國家好唔同
我就當你韓國唔出手
大陸都要防日本台灣同美國三方夾擊
戰術上點布防 好難一次過守三度

咁航空母艦呢？

用航母可以東西夾擊

支持中國先進行反制

3個艦隊其實已經係戰爭狀態
打中東都好似係用3個就夠

泰仔同印度都有航母

雜種潛左水咁耐唔見人

係嘅直情射飛彈過去啦

直炸北京啦

sir this way!!!!!! 有無手足訓唔著 日日都好擔心香港

[↓↓港獨強心針↓↓][right]香港最強力盟友USA :
國際反共 形勢大好

出戰機 移動中途島
所以有航母一定有戰鬥群 唔會比航母自己行

撩零號:大佬近排煙唔夠黑，再煲吓先出海

哦，咁我明白了

又唔講吓
B1-B飛到北京射程內
講武力中共收皮啦
中共發動完生化戰
想當無嘢丫

真係好有型

成班無文化既地獄嘩鬼

我成日形著
上面現在常規同正路嘅軍事力量係得啖笑
但係
多年嚟出類拔萃嘅盜取能力
再加上本土多如恆河沙數具天馬行空
創意無限，蠱惑絕倫，專鑽空子嘅人才
直覺覺得係已經創造出好多非常規，非正路
但又極具殺傷力，破壞力嘅武器同攻擊利器
所以如果一經交戰
我覺得上面係唔會同老美埋身正路打仗
而係會令世人匪夷所思嘅離奇進擊
而且仲會威力同殺傷力驚人

不如你都係講返廣東話

[↓↓港獨強心針↓↓]
香港最強力盟友USA :
國際反共 形勢大好

不對稱武器 台灣防中國都係咁

中國可以曬濱州艦比美國睇

yes 快啲去埋南海

仲唔知海底有幾隻核潛艇

香港叫不對等

唔似唔駛再擺
本身已經有幾千枝對住台灣
但撚夠膽炸咩

玩生化戰玩到自己都一發不可收拾

上面有人講左
你齋炸係冇意思
反而會俾歐美百國聯軍

bravo 6, moving out

以前細細個就聽過
3首航母係打仗先會咁。。。

廢老：啲美國佬敢撚同中國打 啲科技好過曬美國啦

上youtube睇啲打飛機片睇到上曬腦
真係開打 我驚佢地縮埋係老母個閪

台灣導彈密度好高
好似全球排第2
第1係以色列
互射大陸唔一定有著數

一個葉問都打撚死你3隻航母

615黑衫白絲

美軍來了我帶路

亲，还有滨州烂喔

Pretty

It's time for USA to show muscle!

遼寧號一噴黑煙，可以嚇死一半美軍

書名？

生番 點管呀

《臥虎：中國軍國主義對世界意味着什麼》，光現出版社譯為《美、中開戰的起點： 既有的強權，應該如何對面崛起中的強權？特朗普時代的美國，應該對中國採取什麼樣的態度？中國與美國，是否終需一戰？》[20]（Crouching Tiger: What China's Militarism Means for the World）

致命中國同一個作者

航母作用係增加作戰距離....

讓曬支那啦 美國知佢得兩三隻 廢時打完話美國恰佢 仲有7隻擺係美國本土睇支爆

支那果d先勁
會爆炸 直撞埋黎

好肉酸

如果美國在公海主動進攻，會輸得很慘千萬不可以。可能會損失這三個空母群。

對抗中共只能採取內部瓦解。

人地5天工作天架 唔使比人頭下咩

先攻的話咁中國就必定仆直

美國肯打先算 為左咩要同中國打
9吹都要有個譜 歐洲奶共到趴街
反而咖哩佬就想開大陸波

例如，入侵衛星的GPS系統，令到美艦船失去了通訊能力。而中共使用北斗系統。只需成功五分鐘，已經可以有驚人效果。

大陸也有二個航母戰鬥群

五五波咋

戰術呀， 同毒霧䨪一樣

全世界都知道美國
軍事力量世界最強
照計唔使無故騷肌
唔通真係有內部隱患？

至少有樣嘢贏美國

啲煙

希望中國錯估形勢

去到就要即走，唔係返唔到屋企
係海中心停左

急不及待要玩玩了

中國有人海戰術
美國佬等俾政協搞加勒比海啦

而家已經發生緊啦

重要經香港

可能走左佬

重有日本出雲號

淨係用黑煙隱身術都嚇到啲洋鬼子走夾唔抖

呢三架野有f35未？

現役個d 美軍應該未見過，要問返啊爸或啊爺先知軍艦有黑煙出

中共又無forward base，就算真係比架古董sneak到出島鏈去太平洋，當佢一開始攻擊，日本台灣菲律賓印尼形成一條封鎖線，針都插唔入，黑煙鑑只有等用盡補給變成廢鐵呢個選項。美軍打都唔撚洗，到時船上啲人會直接舉白旗sir this way，因為中國人就係咁撚樣。

驚佢中途爆炸

炸還炸唔好炸香港

我認真睇咗內文，除咗反衛星同黑客戰技術我唔熟外，反隱形戰機中國係冇呢個技術，因為入面同先進嘅電子同材料技術密不可分，如果中國有呢啲技術依家晶片貿易戰就唔使搞成咁。

反艦導彈應該係指東風呢類超音速彈道導彈，其實呢類導彈師承俄佬戰略同樣反艦功能成疑，原因在於超音速導彈愈快可以修正到嘅角度就愈細，而一隻艦係海上面行個軌跡唔定其實射果吓根本無法預測落點，飽和功擊亦有極限否則啲導彈會自炒

唔打冇把握既仗，
越戰慢慢升級搞到泥足深陷，
海灣戰爭一次就allin.
而家打中共就係要確保可以一拳ko

人哋啲武力足夠解決你兩隻航母，你敢唔敢搏

美國唔夠中國打架！唔好打呀！打呀！

但係中國有14億個癲佬，減咗老弱婦孺都仲有10億同你打。

假設美國攞到制空權，地面可能有幾千幾萬支RPG對住個天，令美軍做唔到空中支援地面，咁就會令美國登陸成本大增。

就算畀你登陸咗，控制到個城市。仲有4億老弱婦孺同你玩自殺式襲擊。

仲有唔好唔記得中國有核彈，佢係垃圾無能力顏射美國本土。 但去到戰爭中後期，佢可以顏射返自己一千幾百粒，或者炸返畀你控制咗嘅城市，用輻射塵同全世界攬炒。

其實成本大過接收香港難民後多倍

攞中古品同美國核動力航母比？

果架唔係空母，係直升機護衛艦(聲稱)

遼寧號去唔到印太水域咁遠吧....
美軍行近D... 俾機會我國偉大既遼寧號出海...

打未呀好悶呀.gif

日本唔會主動打人
支那冇打到日本 日本就唔會打返人

一艘遼寜號已經可以打沈3個美軍航空母艦戰鬥羣

一炮打沉啦

一炸就開你波

三架跑車同兩架貨van都係五五波

調咗德國佬啲兵黎亞太

西岸都去唔到啦

坦克艦？！

你呢個係假設呢10億人真係愛國愛黨人士。
事實上係點呢？

愛國愛黨就唔會送曬仔女出外國，拎外國護照啦。

美國用日本嘅基地去攻擊⋯

中國不能容忍挑釁行為 快攻打美國佔領台灣

仲有吳京

名義上唔係日本打

美國唔打，成個亞太區就落入中共手中。

霸權主義嘅美國會唔會放手，俾人搞後欄？

公平啲，俾啲時間我入油先得唔得⋯？

入緊油

因為日本唔可以有軍隊

訓醒未? 美國點解要登陸?

金門都登陸唔到

有3隊都唔係打

自慰隊

下次會唔會整個10萬吨級核動力直升機護衛艦(聲稱)，不如就叫赤城/加賀

訓醒未重掛住果十幾億人口打飛機，就算真係有呀一打仗班人第一時間係諗點走點保身家

福特級都未出黎

其實嚇唔到，支那一日冇核航一日都嚇唔到附近國家

發動緊one piece黑胡子既暗暗果實

驚閪咩，仲有沙頭角個集明克思號都未出

冇油喇屌
要番去再入番D 油

遼寧號去邊都帶埋隻奶媽艦幫佢做補給

個幾日空氣污染一定好嚴重

條link張縮圖好似avenger去開拖咁

CV一定要帶埋巡洋做保鑣

支那直接投降
一係玩核武自爆

台灣導彈放晒係西邊，東部無威脅所以無乜主力軍備。部航母唯一作用係繞到台鶇。
但佢會面對北南兩個主要打擊點，同時受限航程，跳台又限制打擊距離。
到東部仲會有美軍等佢

支共郁都唔敢郁

過到中途島都當你WIN

中國又然

南海開戰，但帶左我地走先

類似呢D咁

請登陸香港

台灣係防空導彈多
& 大陸可以玩分散導彈設施
貴嘅飛彈擺係大後方都炸到台灣
塊地細，互炸點都係先天輸蝕啲

美國拎三架舊玩具
夠唔夠中國打？

過到馬六甲先啦

互炸係無用
你要收返台灣 你炸晒
你接管果震又係要晒人力物力去做之後既工作
同埋你射完過去 之後無後著又係無用

我都希望係咁，但係你唔好睇少極端宗教主義，而信仰的力量就好似興奮劑一樣，而家中國政府就係要令中國人對呢隻興奮劑成癮。

去到嗰陣時， 可能中國人大叫一聲中國/中華偉大，就會攬住炸彈衝出去。

飛兩粒核彈，一粒北京，一粒大亞灣核電廠，搞掂

民族主義定宗教主義？

兩者運作上差唔多， 但係心理上似宗教主義多D。
中華民族=神
共產黨=梵蒂岡
大家都係中國人= 大家都係神嘅兒女

所以點解中國政府係提倡偉大民族復興， 而唔係中國共產黨偉大 ( 當然佢大大隻字寫住偉大正確光明的共產黨)

因為中華民族呢個概念係唔會做嘢，所以唔會錯。 但係共產黨係會做錯嘢， 做錯時咪話大家都係為咗呢個民族囉。

射三峽啦 我唔想陪葬

大和號末到沖繩都玩撚玩，支那水師頂到美軍3日可以稱霸東亞

堅決反對, 嚴正交涉

陳同佳引致第三次世界大戰

中國絕招：空城計

笑撚死
人地伊斯蘭極端主義敢搞自殺式襲擊，係因為信死左之後會有72處女比佢搞
支那人玩無神論，唔信死後有afterlife，所以支那人係最怕死
要佢地為中華民族搞自殺式襲擊？真係笑撚死人

咱們中國海軍有賓州爛反擊

你將個分析講畀台灣嘛
互炸係無用，所以係唔撚驚
唔洗部署咁撚多防空導彈
慳返唔少錢

支那: 咱們飄過去!

唔怕，有十四億人

一人吐一啖口水佢三艘航母都沉啦

都唔係架…我問過我個小粉紅老豆，佢話美軍來了佢會帶屋企把菜刀出街保家衛國斬美軍…

當年越戰點解美軍搞到身陷泥沼其中一個原因就係因為佢地見當地d女人同老人家好似無咩野走去扶下佢地，點知好多都俾d女人老人隊刀

走，咱們回家

等睇小粉紅被美軍headshot
講就凶狠，做就碌撚，中國人民族特性
越南人冇得比，越南人勇過支那人好多

唔洗，射晒所有主要軍事設施同艦隊已經夠…你估美國d衛星無一早影晒d軍事據點咩…早幾日連武漢醫院上年d衛星相都攞到出黎…到時沿海部隊全崩，印度佬入西藏，越南入雲南，俄佬入東北，都未計北韓過鴨綠江

係呀，所以我都好擔心佢老人家，過去一年我都成日提佢出街唔好亂講野，因住俾人打

等到咗南海先再吹都未遲

使乜扶植
打到咁一面倒嘅話國軍一定被美國佬夾住，迫佢反攻大陸

幹你娘 咱們也有遼寧號山東號

核動力應該唔得

不過日本有絕氣推進
隨時入一次油可以行一個月

到時我諗各地起義响應都似

三民主義統一中國

呢幾架嘢就夠稱霸地球

絕氣推進係潛艇用架，航母要絕氣推進做乜？

唔再同佢搏拳
直接一嘢入佢中路

sir this way

支那d傻鳩又自己有自己講
薑越老越辣 強大

聖三一

出雲級二號艦加賀

而家如果要打熱戰
美軍一定唔洗用陸軍!
只要控制到空權 + 禁運
就可以迫到一個國家投降

有五隻放大西洋，五隻太平洋，所以印太可以動員暫時係五隻，當然佢可以抽大西洋黎太平洋，不過要經南美（太大隻過唔到巴拿馬）。

一隻入港，成隊係南海。

我係中國就偷襲佢地，3艘一齊機會難得。本土無限戰機起飛人海戰術

連登仔識少少就鳩up

中國嗰兩架航空母艦其實如果要同美國比，應該只係屬於兩棲登陸艦

留島不留人

啲片係講依家?
定以前啲片剪出嚟?

中國唔好縮呀 唔係又俾人話東亞病夫㗎啦 中國加油

不能咁講，功能完全唔同，cv始終係cv, 美國係lv 100, 大6係lv2…

睇返飛機升降速度，戰鬥群既規模，經驗等等，根本無得打

連登愛黨愛國，中國加油

如果世伯噉做，你要識做呢

叫轟炸機炸沉D島一了百了喇屌佢老母

福建飛過去仲快喇
架廢艦又補給唔多, 起飛慢仲要無得full load

你信佢？

信，佢既on9 唔係講笑架…

其實係咪引9支那出手

無架啦, 美國係侵侵之後又換返個親中總統做中國既狗架啦

侵侵冇仗打隨時連任唔到
一係就用香港引佢開波但難度太大
一係南北韓宜家局勢緊張打住北仔先睇下大陸介唔介入一齊打埋
一係就要靠台灣引戰，之前大陸話兩個情況就開波，一係台灣宣佈獨立一係就美國駐軍台灣
呢個下半年肯定會有D大事發生

成班友仔即show自己本外國passport舉家移民確實殺傷力勁大

縮短下話

張獻忠就有
支那豬晌條毛咩 原子費拉黎

睇得抗日神劇過多！

搞清楚航母同航母戰鬥群既分别未

尼米茲號1972 年下水 重老爺過隻前蘇聯賭船

要小心阿爺自主研發氣爆導彈呀

人哋話登陸台灣你就轉移晒焦點話登陸支那

14億垃圾自己鎖國煉蠱唔好走出嚟害人喇撚有人想登陸你鬼國咩

香港再出發大聯盟發起「促消費 撐經濟」活動

尿零號都搞到engine爆炸, 支那走去整核動力想搞海上Chernobyl

衝出去跳海

宜家係支那成日話留島不留人要飽和轟炸
台灣搞飛彈防禦系統就係要增加支那既成本
分清個關係未

支那驚都未驚過啦

純打擊f22由阿拉斯加帶奶媽炸北京都得

Heil Xilter~~~~~~
轟呀~~~~~~~

我諗果震既伊拉克分分鐘勁過而家既中國

大陸一早擺哂飛彈啦
留島不留人都係呢幾年先講
邊個係因，邊個係果？

台灣擺到全球密度最高，
係為咗希望支那增加成本？
支那冇反應咁點？
係咪台灣狂掉錢去搞反坦克地雷，
大陸就會即刻狂掉錢去玩坦克？

同你講都唗鳩氣

反艦導彈我諗佢指喺俄佬度買返黎嘅 3M80 之類超大型行 Ramjet, 專攻 CVN 嘅掠海導彈？
中共攞佢+ 現代級驅逐艦黎打飛機打咗好耐
但自從自己都有 CV之後就無再提過 ....

啱啱睇咗個spec 支飛彈射程得250公里...基本上好難有船可以入到航母群呢個範圍啵

東風果啲成日吹係吹佢有成幾千公里射程，我上一段字係講佢喺呢個射程下根本唔會打得中一架船

所以都唔係好知
呢隻野話佢勁在啲 high G evasive move 同 飛到 Mach 3
但俄佬係用一堆 Tu-22M射空射版打飽和攻擊
艦基版真係唔知佢點用 ...

東風果d就真係鳩吹
最多用埋 nuke又點話
唯一想像到就係似美國 50 年代空對空都核彈
因為唔準
但 ICBM 用核彈打 CVBG 其實都幾浪費 ....

可能會成為常態，一個係南海，一個係台灣北邊，一個係台灣南邊，三個戰鬥群

支那嗰啲叫獻醜

見到美國艦隊燈尾當佢贏

好難講
民主黨一定用反戰名義同你火燒後欄

遼寧艦拉出去就能打......

民主黨搬曬去中國住啦

成班賣國賊

難講，奧巴馬年代講明要重返亞太。所以中共勁唔想希拉莉上場。

點知，美國保守主義者Trump上台，佢唔同你玩軍事，但啄實你嘅不公平貿易。搞到中共仲死。

呢個動作，某程度上話俾中共聽，美國一間學院嘅衛星都可以mon到你地一間醫院嘅車流。

係軍事層面上，你估可以睇到幾多野？

打台灣唔需要航母，航母靈魂係載艦機，中國D載艦機咁廢其實無乜戰鬥力
還不如用陸基飛過去

仲未計駐日果D

俄佬唔向西推返蘇聯既邊界出黎已經偷笑，入東北你會唔會諗多左？合力打死中國然後覺得自己同美帝1v1會贏？

有無諗過射三峽既會係中共唔係美帝呀，用自己國民做人質要脅美帝，如果敢插手台海戰爭，長江以南就生靈塗炭，幾有霸氣

美國要對付中共跟本大把牌。
中共只係一直賭西方國家唔敢反枱，所以一直陰D陰D侵食，直到一日社會被中共完全控制為止，就好似白蟻蝕哂所有木頭咁。

暗黑技！

郭文貴

再唔係搵返唔易開希或王丹

無架喇，高壓統治下人民的號召力好細，睇怕都係軍閥混戰再大一統

其實中共要返台灣只係為面子

同埋中共癲起上黎會同你攬炒

同d小三一樣 條仔佢得唔得

都唔會比其他人得到

係國內仲可以公佈話係美國射

日本仔掛羊頭賣狗肉，明明可以放F35b都夾硬話自己係直升機艦

台灣既防衛不嬲針對支那設計
支那射一支飛彈你唔係以為台灣都射一支就搞掂下話

其實都要改裝先上到F35B，日本應該係想加斜角甲板+彈射系統，重新訓一班練機師係空母升降。
同埋以佢買F35B嘅數量，應該之後會有正規(直升機護衛艦)落水，始終出雲艦載機數量唔夠多啦。

當然支那果2部上世紀嘅廢鐵靶艦，根本唔入流唔可以相提並論。

唔止咁簡單，日本軍既訓練係士兵當軍官咁訓練，遠比任何一個國家精良，而且係傳統海軍强國之一，就算依家打多次海戰玩單挑，日本都唔會輸俾任何一個亞洲國家。